 생각할수록 분해 죽겠네. 자식놈들 하나같이 똑같애. 
 도 많이 닦았어?
말시키지 말아요.
도닦으라고 했더니 뭘 닦은거야?
눈감고 앉아있었더니 맘이 편해지는게 아니라 분하고 억울한것만 생각나고 속에서 부글부글 부아가 끓어올라 돌겠네요.
명상을 제대로 안해서 그래.
그것들 키운다고 고생한것만 굽이굽이 생각나고.
다 털어.
내가 못돼서 그런지 딴사람들은 눈감고 앉았으면 맘이 편안해진다는데, 왜 난 눈만 감으면 열이나서 못살겠는지. 도닦는것도 아무나 닦는게 아닌가봐요.
하루아침에 그게 되면 전부 도승이 됐게? 아무 생각하지말고 가만히 있어봐.
